# Profession de foi

Проектирование и разработка архитектуры на основе технологий/практик/концепций: Kotlin, MVI, Compose UI, Clean Architecture, DDD, мультимодульность, мультиплатформенность. Применение конечных автоматов и функционального программирования, что позволяет лучше формализовать и абстрагировать проектирование и тем самым повысить автоматизацию процесса разработки. 

Преимущества этого пути:

* Снижение трудозатрат на разработку новых модулей/фичей за счет единых принципов и подходов, шаблонности, общей кодовой базы бизнес-логики для разных платформ.
* Снижение временных затрат на разработку новых модулей/фичей за счет распараллеливания, т.к. модули имеют слабую связанность и ограничены в своих контекстах.
* Упрощение покрытия автотестами бизнес-логики за счет ее обособления, слабой связанности и чистоты (независимости от среды исполнения).

Текущие цели: реализация общих подконтекстов (DDD: *general subdomains*): интеграция MVI+Compose+Flow+lifecycle; репозиторий с пагинацией — как альтернатива Jetpack Paging Library, т.к. данная библиотека не соответствует принципам Сlean Architecture; авторизация/регистрация/управление токенами; настройки фичей/модулей, в том числе remote config. Также есть необходимость в создании инструментов для автоматизации процесса разработки как в плане кодогенерации, плагины для Gradle, линтеры, кодчекеры, так и для IDE. 

### Административные аспекты 

Смещение трудозатрат от роли разработчиков в сторону архитекторов (выбор решений для конкретных контекстов), аналитиков (формирование бизнес-логики) и девопсов (поддержка значительного количества мелких модулей и процессов). Реализация фичей сводится к значительной рутинной работе, которая на данный момент плохо поддается автоматизации: реализация шаблонов и написание мапперов моделей, которых становится много из-за многослойности и высокой «грануляции» архитектуры. С другой стороны такого рода работа не требует высокой квалификации, а на долю разработчиков
остается реализация платформеннозависимых вещей (UI, работа с периферией). 

Эти положения носят общеотраслевой характер безотносительно конкретного проекта. Необходимость их применения вызвана невозможностью эффективно реализовать частные проекты, не решив задачи общего плана.